落敗有獎品 劉江華做局長

【本報訊】政府安插建制派選舉敗將出任公職甚至擔任官員以作「補償」早有前科，如於2003年硬推23條惡法激發50萬人上街，建制派在同年區議會選舉慘敗。民建聯派出206人參選只得62席，身兼立法會議員的劉江華及「第二梯隊」陳克勤均告落敗，結果兩人先後獲安排入政府出任官員，縱使當時受各方批評，但仍無阻兩人仕途。

陳克勤1999年年僅23歲當選區議員，被視為民建聯新星，但2003年區選敗陣，一年後參加立法會新東直選，但排在劉江華名單包尾，未能當選。

陳克勤入特首辦做「影印仔」

政府向「雙失」的陳克勤派發「安慰獎」，2005年他出任民政事務局屬下的青年事務委員會成員，一年後加入曾蔭權班子，出任特首辦特別助理，不過他一直被質疑能力不足，他更自爆第一日返工時要先學影印，被嘲笑是「影印仔」。

劉江華2003年區選落敗後一度重返議會，2012年立法會選舉以「香港要贏」為競選口號，被網民惡搞為「香港要贏，劉江華就要輸」，結果劉落敗，一群網民在劉江華辦事處外播放《喜氣洋洋》慶祝。

但三個月後，梁振英政府委任劉江華成為政制及內地事務局副局長，月薪由立法會議員的8萬多元大幅跳至18.3萬元，2015年更接替退休的曾德成出任民政事務局長至今。
■記者歐陽聯發

大家係咪羨慕少數派輸咗都入到政府

唔係就好評
係就劣評

國之將亡

先取立法會，立例解散行政機關進行普選，最後立法處理獨立，完。

推

政府向「雙失」的陳克勤派發「安慰獎」，2005年他出任民政事務局屬下的青年事務委員會成員，一年後加入曾蔭權班子，出任特首辦特別助理，不過他一直被質疑能力不足，他更自爆第一日返工時要先學影印，被嘲笑是「影印仔」。

有冇人知呢d位幾錢人工